吳克群躺槍！《為你寫詩》改編成《維尼寫史》 中國全禁光

大陸中心／綜合報導

維尼又掀風波！PTT網友發現歌手吳克群的《為你寫詩》遭到中國多方禁止，不僅優酷視頻搜不到原MV，bilibili及騰訊視頻的影片也遭到禁止評論、禁止彈幕，過去評論也全部遭到刪除，網友表示應該是日前韓黑把《為你寫詩》改成《維尼寫史》才犯了中共「忌諱」。

一名網友「rick102233」在PTT八卦板爆卦，指出「韓黑」害歌手吳克群的《為你寫詩》遭到中國多方禁止，「優酷視頻主動搜索已經找不到原MV，只剩十幾年前那種超低畫質音質的」，B站（bilibili）也被禁止彈幕和評論，就連騰訊視頻的過去評論也全部遭刪除，並且鎖定不讓人評論。該名網友認為，這一切都是因為有個韓黑將歌曲改編成《維尼寫史》害的，歌詞嘲諷了維尼愛權、實施帝制、不喜歡六四、趕走各種低端份子等行為，還強調「維尼做了很多大事，第一件就是維尼寫史」，因為改編後的歌詞能幾乎能完美契合原歌詞的「諧音」，或許就是因此才會導致原曲遭到中國多個網站禁止評論。

網友看了紛紛評論，「吳克群好倒霉哈哈」、「維尼失去理智，維尼暴走啦」、「大興文字獄，絕非政府應有作為」、「只要有為你的全禁」、「所以應該禁這首的二創，怎麼全都禁」、「習近平這麼討厭被叫維尼喔」、「上海跟香港迪士尼應該沒有維尼」、「維尼寫詩有十幾年了」、「這梗不是很久了嗎，現在才禁也太後知後覺」、「我覺得很有才耶」，但也有網友指出，改編歌詞其實早在2018年就出現在PTT，《為你寫詩》被禁應該與此無關。

吳克群心諗: 屌

好正

痴撚線

勁

好好笑

有無人有backup 放上咸網

仲唔快d改倫伯d歌